學術JJ 想問下咩叫Imagined Community

點睇都唔明？如何同Nation作掛勾

Politics 講嘅共同體一般分為政治同文化共同體
政治共同體只係單憑你護照同宣誓效忠嘅國家嚟區分
文化共同體係由血緣 共同歷史生活文化etc 而構成所以並無一個確實嘅劃界分一個人係唔係共同體嘅人 只係一個虛構 想像岀嚟嘅劃分
而nation 係政治學上解做民族國
所以nation 係文化共同體組成嘅國 (好似係)

利申 asshole仔9up 留名學嘢

nation 是一個imagined community想像的共同體，用一系列手段建構出來的身份認同/民族主義